% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

%Tapuscrit original : Denis Vergès
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage[a5paper, margin=0.5cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[]{numprint}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}{\large\textbf{Baccalauréat STMG  Antilles-Guyane --- 15 juin 2016}}
\end{center}

Parallèlement à l'essor du tourisme en ligne, on a pu observer que le nombre de plaintes des
consommateurs dans le secteur du tourisme en ligne est en augmentation depuis 2011.

Les données recueillies par la Direction Générale de la Concurrence, de la Consommation et
de la Répression des Fraudes (DGCCRF) permettent d'analyser l'évolution des plaintes des
consommateurs en France.

Le tableau ci-dessous donne l'évolution du nombre de plaintes enregistrées par la DGCCRF
en France dans le secteur du tourisme en ligne entre les années 2011 et 2013.

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.7\linewidth}{|m{5cm}*{3}{|C}|}\hline
Année 										&2011 		&2012 		&2013\\
	\hline
Nombre de plaintes enregistrées en France 	&\numprint{1036} 	&\numprint{1293}	&\\
	\hline
Indice 										&100 		&			&183,4\\
	\hline
\end{tabularx}

\emph{Source: Ministère de l'économie, de l'industrie et du numérique}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Calculer l'indice du nombre de plaintes enregistrées en 2012, arrondi au dixième.\index{indice}
\item Déterminer le nombre de plaintes enregistrées en 2013.
\end{enumerate}

\vfill

\begin{center}{\large\textbf{Baccalauréat STMG  Centres étrangers --- 17 juin 2014}}
\end{center}

La feuille de calcul ci-dessous traduit l'évolution du prix moyen des maisons dans une ville donnée entre  2006 et 2011. Elle indique également le taux d'évolution annuel (arrondi à  0,1\,\%) de ce prix, et son indice,  avec 100 pour indice de base en 2006.

\begin{center} 
	\setlength{\tabcolsep}{0.2em}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{2.6cm}|*{8}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
	& A	&B	&C	&D	&E	&F	&G	&H	&I\\ \hline
1	&Année&2006&2007&2008&2009&2010&2011&2012&2013\\ \hline
2	&Valeur (en euros)&\numprint{200000}&\numprint{205000}&\numprint{214840}&&\numprint{231562}&\numprint{232458}&\numprint{234813}&\numprint{239744}\\ \hline
3	&Taux d'évolution annuel en \%&\multicolumn{1}{>{\columncolor{lightgray}}c|}{\quad}&+ 2,5\,\%&+ 4,8\,\%&$+ 1,3\,\%$&+ 6,4\,\%&	&+ 1\,\%&+ 2,1\,\%\\ \hline
4	&Indice&100&102,5&107,4&108,8&115,8&116,2&117,4&119,9\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
 
Ainsi, entre les années 2006 et 2007, le prix moyen des maisons de la ville a augmenté de 2,5\,\%.

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer le prix moyen des maisons en 2009, arrondi à l'euro. 
		\item Déterminer le taux d'évolution du prix moyen des maisons entre 2010 et 2011 arrondi à 0,1\,\%.
	\end{enumerate} 
\item Parmi les propositions ci-dessous indiquer les deux formules que l'on peut saisir dans la cellule C4 pour  obtenir, après recopie vers la droite, les valeurs de la plage de cellules C4 : I4.

\smallskip

\begin{tabularx}{0.75\linewidth}{*{2}{X}} 
\textbf{a.~~} = C2/B2*\$B\$4& 	\textbf{b.~~} =C2/200 000*100 \\
\textbf{c.~~} = \$C2/\$B\$2*B4 	&\textbf{d.~~} =C2/\$B\$2*\$B\$4
\end{tabularx} 
\end{enumerate}	


\end{document}
